[向蝗語說不] 係「丟淡」唔係「冷處理」

見好多po討論戰情都好中意用「冷處理」呢個詞語
但其實細心思考就會醒起呢個詞語係蝗語
以前一向係用另一個詞語--「丟淡」或者「淡化」
大家一直都覺得「冷處理」無問題可見蝗語嘅滲透力係幾強大
可能你覺得我國難當前執著字眼呢啲嘢好on9
但魔鬼往往都喺細節上
中共就係噉樣唔聲唔聲慢慢將經濟、文化等滲透入香港

唔好講：「政府想冷處理件事。」
試下講：「政府想丟淡件事。」

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

丟淡
冷處理

岩牙。

你咁執着中文 係咪陳雲D fans?

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

如果唔執著呢啲
噉點解要屌人用簡體字同中國潮語

有意思 / 有價值 / 有內涵
有營養

呢個依家已經好多人用....

我反而冇咩聽過
不過都多謝巴打提點

再幫你推下

文字係直接控制思想
如果唔係都唔會想將「強姦」呢D 字眼都改做其他野

Push

連登入面已經有好多人用蝗語

真
我都屌左好多次

熱處理。

所以要提點下大家
尤其係呢啲冇咩爭議性嘅

有冇source

你想要嘅source係好多人用「冷處理」定「冷處理」係蝗語?

事實係「冷處理」這個詞造得差。「冷」同「處理」，屬中性字，同你本身想形容既有差距；相反，「丟」呢個字有力好多。

請你滾 滾起佢

如果你想要個formal啲嘅字以前都有「低調處理」

好奇一問咩係軟實力同硬實力，呢d詞語真係近幾年出現到而家都睇唔慣

推

因為通識科噉叫
硬實力即係講軍事科技果類
硬實力強嘅唔使講一定係美帝
軟實力即係講文化人民質素
例如日本嘅軟實力就好強

不過噉
我又諗唔到以前用咩詞語去形容軟實力同硬實力

魔鬼在細節都係怪詞。

你嗰句嘢我會用「防微杜漸」表達個意思。

重有：

1)「優化」、「負增長」(詞意混亂)
2)「弗吉尼亞州」(維珍尼亞州的普通話拼音，用廣東話讀出時變得毫無意義)

睇到把幾火。

哇呢個詞會唔會太深

唔怪得啦，最後一屆唔使讀通識，就係唔明實力就係實力，點解可以分成軟硬，聽落好un 耳

弗吉尼亞州好似由細已經聽CCTVB講
負增長你噉講一講先覺唔對路
優化......我諗唔到以前嘅用語

優化=改善

按陳雲理論 五大訴求係偽數目字管理 係黨八股添

通識入面係好多字都同中國接軌
例如「生活素質」

我又好奇
如果香港啲細路個個操一口流利普通話同簡體字你係咪覺得冇問題先?(雖然而家都好多)
如果無咩問題嘅噉我出返去先

蝗語

以前用「改善」(將差變好)。
「優化」(將好變優)效果係淡化咗事件本身嘅「差」。

以前用「改善」(將差變好)。
用「優化」(將好變優)係淡化咗事件本身嘅「差」。

你地係咪諗住藉中文解毒捧起陳雲

真係好撚多d匪語，硬著陸個d
明明以前中文就無呢d詞語，就算有新既詞語好多都係音譯外來詞，係有d新既野但係以前既無呢d意思既詞語例如雷射，沙發呢d,啦係而家呢d用新既詞語去取代舊有既，重要話舊既詞語係錯
sor for 1999

2個詞根本就用嚟表達唔同嘅語境
改善英文係improve (壞->好)
優化英文係optimize (好->更好)
你最多話啲高官用錯詞彙
但又唔夠話optimize冇佢嘅意義

唔算蝗語 英文直譯過黎
硬實力-軍事 經濟力量
軟實力- 文化 價值之類無形力量
好似仲有個smart power

10年後啲人就會問 你咁執着講廣東話 你係咪港獨分子？

人好多時都會將自己早早學到嘅一套視為真理
新一代學蝗語起手
自然會覺得自古以嚟蝗語嗰套係正確
所以你見每一代都總有conflict
而家最大嘅conflict就係藍 vs 黃
仲記得早排顯卡 vs Display嘈到拆天

丟淡 冷處理

聽親蝗語都好un耳
電話咪電話 手機

優化->upgrade

請問邊d係自古以黎既蝗語？
我諗返起i7 vs iphone7

正

Upgrade 又有啲唔同
Optimize最常用喺coding上面
你會講optimize個app唔會講upgrade個app
同埋optimize有去到最好嘅意思

我諗最佳化應該係最適合取代優化嘅詞

我都係聽咗弗吉尼亞州好耐

有幾…………

我咁大個仔都係第一次見呢隻字

改進？

改進感覺好過改善嘅

支持樓主
曾幾何時我入過一個用「冷處理」做標題嘅po
入面個樓主屌返我3毛
好心解釋話三人成虎 講講下就會取而代之
仲要俾入面成班夾攻我
話我係鬼ac玩分化

真係唔知講咩好

咁始終人哋討論緊主線嘅嘢
喺度講咁支線嘅嘢未免會引起人覺得係轉移話題嘅
所以我之前都冇出聲
係今日心血來潮先想出個po

講得好啱多謝樓主出黎幫手

客咩氣呀大家都係香港人

因為港共已經喺日常語言度潛移默化咗一班後生。

好似（教書）「先生」呢個字，都已經冇乜人用；反而不斷濫用「老師」呢個詞語，務求喺語言上著手改變思想，其實好得人驚：語言有佢自然嘅變易，但絕對唔應該由人手強制改變，好似殘體字咁。

反共唔需要去中國化，始終香港又同中國文化有好大關係，即使而家比佢影響又如何

優化係 optimize 既翻譯
意思係 "make sth as good as possible"
改善唔可以表達到呢個意思

支那文化≠中國文化，咪混淆視聽。

冇錯
正如我唔會叫大家唔寫中文字
只係希望大家記得翻我哋香港人平時係點樣講嘢

呢個我反而唔知有咩問題

push

乜人都叫老師其實好有問題，破壞緊社會倫理；先生係相對後生，但大家都係「生」

即係年紀大就叫老師年紀相若就叫先生？

諗唔到2個字有咩exactly 同 optimize 一樣嘅詞語
類似盡善盡美 做到最好?

但用落又未必得
電梯改善工程(改善電梯工程) / 電梯優化工程(優化電梯工程)

"電梯盡善盡美工程"
"做到最好電梯工程"
又好難擺到入去

不過個人覺得改善個意思一般都夠用 除非寫一啲學術文章

其實改強姦字眼係想將個範圍擴大，更貼個現代對強姦嘅意思，我覺得唔可以同赤化相比。但其實唔明點解唔將強姦字眼保留，再加以解釋強姦喺法律上嘅意思。
利申 唔識law

"電梯優化工程" 譯番做英文 = Elevator optimization project
根本係另一個意思
人地會以為你做緊學術研究

唔係，（教書）先生指「返學啲老師」，以前咁叫，但同學生／後生一樣都係「生」，只係資歷唔同；我覺得老師真係資歷好老好專業先叫得。

而家支那就乜人都叫老師，叫到濫曬。

哦我終於明你講咩
啱呀中國乜春人都叫老師

所以我上面都講過
一嚟廣東話冇一個exact wordings去演繹optimise呢隻字
二來好多人將改善同優化撈亂來講

跟本係依家中小學中文教科書都用哂依d共匪詞語
好難怪班細嘅

咁佢睇完
答我之後會改返口咪得囉 都係一句啫 係佢死口唔認 一直要拗落去 先會岔開話題
同埋我講到明話唔想同佢拗 只係好心提佢

所以我依家都唔會鬧啲細
鬧唔會令到件事有好轉
好言相勸就算啦

算啦唔好嬲

1) 以前多用「改善」，係政府肯承認件事本來係差；依家用「優化」，係政府唔想市民知道件事本來係差。

2)「完善」意思比較接近「優化」。

3) 重點係要避免染上大陸用詞的「假、大、空」習性｡

支持 push

完善呢個字夠精準

毛賊神經病又蒞啦

個username做乜鳩

推上熱門

推埋行動

[行動] 和你Christmas Shop

有幫推

721 831 101 1111

冷處理都九唔搭八

凋淡

你啱

因為強姦呢個詞本身已經有廣泛通用嘅意思 而且同插入式性行為能夠表達嘅意思有一大段距離囉

丟淡係一種客觀而且被動既狀態
冷處理係一種主動採取既策略

但我有聽過人講將凋淡一字用作動詞
例如凋淡件事

但「冷處理」一詞更加特顯到詞彙指稱既行為當中，策略、主動既屬性。

bump

都講得啱嘅
上面都有提過書面語可以用低調處理取締返

「低調處理」幾好

其實「處理」得，又點可以「冷」呢？「冷處理」根本就係「冷待」、「漠視」，甚至係「扮做」。

呢個就係大陸用詞「高、大、空」嘅例子。

無視

冷處理根本係垃圾字

認同

書面語有低調處理一詞
冷處理呢個字係近年先出現

至於凋淡可唔可以作動詞我真係答你唔到
始終冇所謂嘅口語詞典
但我印象係可以
你試下google 凋淡 一詞會見到有唔少人都作動詞用

其實係香港潮語（創新字）跟唔上。對上一個有影響嘅係爆seed

低調處理 好似好d?

有新字當然冇問題
個重點變咗呢隻字係香港造字定中國造字
而google下唔難搵到中國用開呢隻字

成日都話要摧毁一個民族就要摧毁佢嘅語言
語言同文字都係一個文化嘅載體
當你見到一街嘅小朋友都喺到666 牛逼
其實即係佢哋嘅文化同中國融合咗少少
假如有個唔識講呢啲嘅香港學生同一個識講呢啲嘅中國學生
佢哋會近傾向同中國學生相處
因為佢哋有共同嘅「語言」
至於同中國嘅流行文化值唔值得融合就自己思考下

第一個要討論嘅位係香港人仲係唔係大多數
會用中國流行用語嘅人多數都係中/小學生
而家喺每日150個同跨境學童嘅情況下中國細路其實好多人
我唔敢講香港細路係少數
但個比例一定入慢慢減少緊
喺街都聽到唔少𡃁仔講普通話
都仲未講普教中
之前唔記得係咪鏗鏘集
啲𡃁仔用廣東話叫返夜仲西紅柿
呢種文化融合根本就唔係自然
而係中共政策上嘅文化大清洗
同你上面所講嘅例子有本質上嘅唔同

另外香港流行文化自己唔爭氣咁啱大陸流行文化就越吹越強
我唔否認有呢個競爭上嘅差異
你就當我係自由競爭入邊幫香港本土用語拉票嘅人
我唔想香港文化輸
你咁樣諗會唔會舒服啲

悍衛箇有幾文化點解就等於自尊心低
係唔強悍我就唔出聲啦由得中港大融合
大家一齊666牛B開開心心

其實都係睇融合嘅對象係邊個嘅啫
例如放題咪又係日本字
但融合呢一兩個字冇咩影響
因為始終無論文化的文字個差距都仲好大
但始終中國同香港嘅文字本來就好相似
融合起上嚟太容易
仲要而家融合嘅對象係細路你想叫細路點強悍呀大佬
不過啲家長戇鳩鳩就真嘅

我唔否認我有立場
上面都講過你當我係香港用字嘅擁護者

其實只要一句就可以完咗個discussion
如果將來啲細路全部都講普通話666牛逼你覺得有冇問題？
我覺得有問題係因為一嚟中共係敵人二嚟而且佢用龐大嘅力量強迫香港嘅細路融合
唔自然，我頭先都講過呢個問題
細路冇足夠嘅認知能力去選擇接受與否
難聽啲叫洗腦
如果你覺得冇問題我都冇嘢好講
你只係一個旁觀者望住呢場競爭
香港定中國贏你根本就冇所謂
我哋嘅立點唔同好難討論落去

我冇熟讀文化嘅變化史我答唔到你
但一定唔係由一堆有策略有目的嘅政策而成
你講得啱英文的確係唔自然嘅文化演變
係當年英文成功殖民嘅結果，係歷史
咁更加見到有一個政策去影響當地文化嘅影響係幾咁深遠
大家都而家都未擺脫到英文
當然當時嘅政策就再強硬啲
唔似而家中共咁陰啲陰啲
我唔係想討論英文嘅高與低
只係簡單講出政策推出上嘅文化係幾咁有力

當你覺得同中國嘅流行文化融合冇問題
咁普通話都係佢哋嘅文化咁融合有咩問題呢
之後大家就會覺得冇問題
可能我講埋普通話係扯得有啲遠
但普通話同流行文化正正係中共對香港文化侵略嘅重點
如果唔係點解CCTVB成日都用埋啲中國用語
咩加大力度就係想潛移默化大家
對上幾日都有個po講話香港嘅教科書開始教中國用嘅口語

同埋還完返基本步
既然你都話對於蝗語唔習慣唔鍾意
都盡量鼓勵大家唔好用冷處理呢個字

吊打呢咁

呢個應該係台灣用語
台灣嘅屌有好勁嘅意思

係真係勁撚多

台灣都係講蝗語

都係
始終大家都講普通話
好易溝埋嚟講

soft power hard power英文黎

同意「冷處理」要少用
不過丟淡取代唔到冷處理
冷處理係要「對方」丟淡件事
有冇其他字詞更加接近

低調處理都唔識
冷處理612之後先開始流行
你之前點講嘢？

[向蝗語說不] 係「丟淡」唔係「冷處理」

覆錯post

the devil is in the detail 邊到怪...

優化應該係直譯optimisation (最優化)
傳統中文本身好似無呢個詞

未聽過丟淡, 淡化就聽過

上面有人講過完善我覺得幾好

淡化都得

冷處女

低調處理

Optimize最常見係電腦程式 / 電子產品用
通常代表嗰樣嘢更適用係某情況下，例如呢款遊戲optimize for Nvidia Hardware，就代表佢係NVIDIA硬件下會有更好表現。

呢樣野其實好少出現係其他領域上面，例如黨鐵訂新車就唔會話呢款車Optimized for HK，因為地鐵車廂原本就係訂造出黎。

所以個人覺得優化係要保留，但唔可以將佢用係其他領域上（例如政策等）

downplay
淡化

你條青山派又發癲

其實我想講[性價比]都係，不嬲我哋都係講開好抵啊或者抵買抵玩

你覺得完善好啲定優化好啲

真
或者CP值

係 每次聽到都好L un耳

「冷待」應該都得？